[拋磚引玉]一人3個你最喜愛的軍事家

我覺得放大啲睇會好過成日黎黎去都係講三國
況且三國喺世界歷史上都無乜好講，一個李靖已經可能已經可以橫掃大半個魏晉中原

1. 阿歷山大大帝
滅波斯，十年就已經打左當時最大既帝國返黎
而且壇長混合兵種戰陣，連投石機都用黎打野戰，
一邊東征一邊吸納附近文明精粹建立新型兵種

2. 嬴政
以邊陲蠻子國家統一全國，秦國武器極度精制，一個嚴守軍令如山既領袖，偏愛法治精神
焚書坑儒阻止儒家用禮法拖國家進步後腳，阻止文士崇古抑今

3. 梁天琦
提出光復香港，時代革命理念
魚蛋革命中為港人示範豬都可以武裝可以武力反抗
香港民間抗命理念初創之一